【完勝Siri?】Google Assistant 大幅進化 可自動致電店鋪進行預約

Google Assistant 全面應用了 Google 的人工智能技術，在 I/O 大會上，其中一個得到重點介紹的部分就是這個智能語音助理，在更強勁的人工智能協助下，Google Assistant 也將加入更多功能。

除了更自然的互動之外，Google Assistant 可以做到的功能也有所增加，其中 Google Duplex 技術將會應用到 Assistant 之中，除了可以理解更複雜的句子外，亦甚至可以作出相當自然的回應。在示範中，Google 甚至在測試一個功能，當用家想預約服務但店鋪沒有提供網上預約服務，Assistant 可以協助用家致電預約，用自然的對話與店鋪透過電話溝通，猶如真人祕書。

詳細技術內容和電話對話錄音:

擺到明就係搵演員做戲扮嘢啦, 如果做到呢個程度Turing test都pass到啦

不過就算真係俾google開發到呢個功能, 咪又係唔識講廣東話
想追Siri仲要用多幾十年呀

: 用siri好過
: google好撚勁!

Siri不嬲垃圾

我日日用喎

siri垃圾同你日日用無直接關係
但得出結果係你鐘意用垃圾

日日用同鐘意用都無直接關係

你睇你幾柒

嘻

訓啦A09

識你

唔識你

呵

哦

佢個自然對話都係narrow AI同一堆條件句子 Turing test時一同佢傾第二啲嘢就接唔嚟啦，個assistant目的唔係取代人類，而係協助我哋，我認為係WWDC之前嚟睇，單憑呢個function已經顯示咗Google唔似Apple咁不思進取同係真正推動科技同文明嘅融合

其實 Apple 係開放市值上最大既科技公司, 竟然比 Google 越拋越離好大問題.
而家 AI 重係起步三四年內重有得追 (或靠其他公司合作)

邊有比 Google 越拋越離
Siri勁咁多

不是吧

話說google聽英文真係好準